[認真問]究竟一倍同兩倍點樣分？

啱啱同男朋友傾緊佢買咗隻股票，
佢話佢買咗隻股票早放咗今日升咗一倍

$9變$18

9×2=升一倍？
咁兩倍係乘乜嘢？

又係x2？
係x3？咁點解唔叫三倍？

有冇人解答到？分別係咩
$9變$18到底係升咗一倍定兩倍
在線等

利申 數學攞一

你應該中文都係攞1

9 ->18係升左一倍
9->27係升左兩倍

18係9既兩倍
27係9既三倍

咁點解掉轉就係兩倍？ ？

一倍 = x1
多一倍 = 兩倍 = x2

升咗一倍

好怕d人咬文嚼字
大家明就得 見到呢d人真係廢事講咁多

其實d人成日都亂用
我通常會問 咁而家即係幾多

你咩學校數學攞1？

唔關數學事 樓豬應該係中文拎1
升咗同變左都唔識分
升咗2倍=a x (1+2)
變咗2倍=a x 2

一倍=9
升咗一倍=升咗9
9升咗一倍=9+9=18

屌，「升」左呀

$9 升左1倍=$18
$9 嘅1倍=$9

升左=唔計原本個數值額外多出黎嘅

18的確等於9嘅兩倍
但而家係講緊升咗幾多，所以係一倍

倍=100%

一倍 = 本金（1+100%）
二倍 = 本金（1+2x100%）

如此類推

問題係驚大家理解唔同最後變到九唔搭八
搞完一輪先終於發覺理解唔同

依個係中文問題 唔關數學事
升=1*x%
變= to x%

睇完呢個post好懷疑人生

一開始講升左一倍係乘二個個真係on9
一倍就係乘一 二倍就係乘二 搞咁多做咩

簡單清晰

咪癲啦
上面咪講咗, 係「多一倍」同「一倍」嘅分別

On9

其實我啱啱都係覺得倍數係「+x」

pin this
咁簡單都會有人唔明

係咪得我一個唔明上面up乜9 🥴

正解